愛滋病患者可安全性交

Successful treatment of HIV eliminates sexual transmission
Myron S Cohen
Open AccessPublished:May 02, 2019DOI:)30701-9
PlumX Metrics

In December, 2011, Science recognised the findings of the HPTN 052 study1 as the scientific breakthrough of the year.2 This study showed a 96% reduction in sexual transmission of HIV in serodifferent couples (one partner HIV positive, the other HIV negative) when the HIV-positive partner was successfully treated with antiretroviral therapy (ART).1 However, the HPTN 052 study included only a small number of men who have sex with men (MSM), for whom HIV acquisition often includes anal exposure, an efficient route of HIV transmission.3 Furthermore, the couples in the HPTN 052 study were counselled to use condoms, so the observed benefits of ART also reflected the contribution of safer sexual behaviours. Accordingly, other investigators4, 5 have subsequently studied HIV transmission in couples who specifically chose not to use condoms.
In 2016, the results of the PARTNER study were reported,4 a study that had enrolled 1166 serodifferent couples at 75 sites in 14 European countries between 2010 and 2014; 340 gay couples were included. The study reported no HIV transmission from ART-treated gay men with viral suppression to their sexual partners, but the upper confidence limit of calculated risk from unprotected receptive anal intercourse with ejaculation was 2·70 per 100 couple-years of follow-up. The estimate for HIV transmission in gay couples was less precise than that obtained for heterosexual couples because of the lower number of couple-years of follow-up accrued; thus, the investigators launched the PARTNER2 study, the results of which are now reported by Alison Rodger and colleagues5 in The Lancet. From 2014 to 2017, the investigators continued recruitment of an additional 495 gay couples. In the PARTNER2 study, 782 couples provided evaluable results over 1593 couple-years of follow-up, including 76 088 self-reported episodes of condomless anal intercourse. The investigators observed no episodes of HIV transmission from the HIV-positive partners to their HIV-negative sexual partners. They concluded that the risk of HIV transmission from an HIV-infected man receiving ART with a plasma HIV-1 RNA (viral load) of less than 200 copies per mL over the preceding year was, remarkably, zero, with a narrow upper 95% CI limit of 0·23 per 100 couple-years of follow-up.
These important results serve to inspire and challenge us. Timely identification of HIV-infected people and provision of effective treatment lead to near normal health and lifespan6 and virtual elimination of the risk of HIV transmission.1, 4, 5, 7 Yet maximising the benefits of ART has proven daunting, especially for MSM. It is not always easy for people to get tested for HIV or find access to care; in addition, fear, stigma, homophobia, and other adverse social forces continue to compromise HIV treatment. Furthermore, diagnosis of HIV infection is difficult in the early stages of infection when transmission is very efficient,8 and this limitation also compromises the treatment as prevention strategy.9
The US Government has recently announced a plan to end the HIV epidemic in the USA in the next 10 years.10 The pillars of the strategic initiative include detection and treatment of HIV without delay, a goal clearly justified by the PARTNER2 results.5 The plan also includes detection and accelerated treatment of clusters of HIV-infected people with related HIV variants and social linkage; such clusters are often driven by the presence of undetected acute and early infections.8, 9
partnership were observed.5

Results of the PARTNER studies4, 5 along with those from other studies of MSM7, 9 and heterosexual couples1 also emphasise the impact of additional sexual relationships outside the couples. Incident sexually transmitted infections have frequently been detected in either partner in studies of serodifferent couples, indicating additional sexual contacts.1, 4, 5, 7 In gay couples in the PARTNER studies, a total of 15 HIV infections acquired outside the primary partnership were observed.5

)30701-9/fulltext

full text

向死神挑戰

咩年代
而家發達國家冇人會因為愛滋病而死

tldr:gay men anal sex is nearly 100% safe

可能係愛滋病人伴侶
同埋咁危險既臨床研究安家費應該好高

有帶套情況下？

咪撚玩啦而家已經醫到undetectable
唔好自己on99停藥根本乜事都冇

condomless

咩年代呀
根本唔會有併發症

愛滋病毒對人體無害

幫愛滋病人平權
令到佢地都可以中出

食得藥多跟本無可能有問題
西藥係一丁點對身體負擔都唔會有